{
    "question": "sebutkan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangasa indonesia! \u00a0 Sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Agar Indonesia memiliki dasar negara dan menjadi negara yang sah atas kemerdekaannya dari Belanda<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>\n1. Merupakan titik kulminasi perjuangan\nbangsa Indonesia dalam rangka mencapai</span>\n<span>\nkemerdekaan yang berlangsung lebih kurang\n400 tahun.</span><br>\u00a0<span>2. Merupakan awal terbebasnya bangsa\nIndonesia dari kekuasaan bangsa asing</span>\n<span>\ndan menjadi bangsa yang berdiri sendiri.<br></span>\u00a0<span>3. Merupakan sumber hukum yang menegaskan\nmulai berdirinya negara kesatuan</span>\n\nRI yang merdeka dan berdaulat. <br>\u00a0<span>tujuannya : terdapat dalam Pembukaan Undang Undang \nDasar 1945  alinea keempat  yaitu \u201cKemudian daripada itu untuk membentuk\n suatu  pemerintah Negara  Indonesia yang melindungi segenap bangsa \nIndonesia  dan seluruh tumpah  darah Indonesia dan untuk memajukan \nkesejahteraan  umum, mencerdaskan  kehidupan bangsa, dan ikut \nmelaksanakan ketertiban  dunia yang  berdasarkan kemerdekaan, perdamaian\n abadi, dan keadilan  sosial \u2026\u201d.</span><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-landasan-hukum-persatuan-dan-kesatuan-bangsa-indonesia-375",
            "question": "Sebutkan landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa indonesia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "landasan hukum<span>\u00a0persatuan dan kesatuan bangsa indonesia adalah undanh-undang 1945dan pancasila</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>a.<span>Landasan\u00a0Ideal, adalah Pancasila yaitu sila 3 \u201cPersatuan\u00a0Indonesia.\u201d<br>b.</span></span><span><span>Landasan Konstitusional, adalah UUD 1945</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-luas-wilayah-dan-jumlah-suku-bangsa-yang-ada-di-indones-863",
            "question": "Berapakah luas wilayah dan jumlah suku bangsa yang ada di indonesia??? :-)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5.193.2500 km persegi. 1340 suku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bentuk-yg-menumpuk-persatuan-dan-kesatuan-835",
            "question": "Sebutkan bentuk\" yg menumpuk persatuan dan kesatuan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempertahankan persatuan dan kesatuan wilayah indonesia<br>meningkatkan semangat bhineka tunggal ika<br>meningkatkan semangat kekeluargaan<br>menghindari penonjolan sara dan lain-lain<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- dilihat dr hal sdrhana sprti Kerja klompok atau pembelajaran lainnya<br>- menghargai hak brpndapat dan pola sikap seseorang<br><span>- memegang 5 norma yang penting diterapkan dalam hidup dan brpngaruh trhadap stabilitas antarinterasi (human Interaction).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-bagaimana-bentuk-hubungan-tni-dengan-polri-dalam-mem-909",
            "question": "1.) jelaskan bagaimana bentuk hubungan TNI dengan POLRI dalam membela dan mempertahankan NKRI?    2.) sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol\r\n3.) sebutkan landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.)\u00a0jelaskan bagaimana bentuk hubungan TNI dengan POLRI dalam membela dan mempertahankan NKRI? berhubungan dalam bentuk menjaga keamanan dan pertahanan, negara untuk TNI dan menjaga keamanan dan ketertiban dalam masyarakat untuk POLRI.<br><span>2.) sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa\u00a0indonesia\u00a0yang paling menonjol.<br>dengan diadakannya Pemilu dan menggunakan sistem demokrasi , karena dalam demokrasi kita semua dapat mengutarakan aspirasi yang dapat meningkatkan persatuan<br></span>3.) sebutkan landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa indonesia? berlandas dasar pada pancasila dan UUD 1945<br></span><span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-pasal-berapakah-hak-asasi-manusia-sebagai-hak-warga-negara-488",
            "question": "Pada Pasal Berapakah Hak Asasi Manusia Sebagai Hak Warga Negara, Tercantum Dalam Batang Tubuh UUD 1945?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pasal\u00a0\u00a027 sampai 34 tg tercantu didalam batang tubuh uud 1945",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pasal 26 ayat 3 sampai pasal 34 :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-718",
            "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa Indonesia yang paling menonjol?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Perasaan Senasib<br>2.Kebangkitan nasional<br>3.sumpah pemuda<br>4.proklamasi kemerdekaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-tentang-kebebasan-yang-bertanggung-jawab-596",
            "question": "Penjelasan tentang Kebebasan yang bertanggung jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setiap orang bebas berpendapat tetapi seseorang itu juga harus bertnggung jawab dengan akibatnya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kebebasan berpendapat, kebebasan berekspresi di negara kita menggunakan prinsip demokrasi yang bebas aktif, konteks bebas aktif disini yang bisa dipertanggung jawabkan, apabila kita berbuat kita harus bisa mempertanggung jawabkan apa yang kita lakukan<br>jadi intinya kebebasan yg bertanggung jawab itu bebas dalam konteks pemikiran tetapi masih dalam lingkup kewajaran sebagai bangsa indonesia, kebebasan yang tidak merugikan pihak lain<br>kebebasan yang bertanggung jawab untuk memajukan bangsa, bebas mengungkapkan ide atau gagasan demi kemjuan bangsa<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-ya-gan-pr-rmh-numpuk-3-peranan-politik-luar-negri-indonesi-950",
            "question": "Tolong ya gan PR rmh numpuk    3 peranan politik luar negri indonesia dalam percaturan internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Konferensi Asia Afrika<br></span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Gerakan Nonblok<br><span>3.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Perserikatan Bangsa-Bangsa (PBB)<br></span>pengertiannya tanya aja mbah google XD",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahap-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-m-931",
            "question": "Sebutkan tahap pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perasaan senasib<br>kebangkitan nasional <br>sumpah pemuda <br>proklamasi kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-membatasi-dampak-globalisasi-gimana-makasih-yaa-265",
            "question": "Cara membatasi dampak globalisasi gimana? makasih yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-tidak menebang pohon sembarangan<br>-meminimaliskan penggunaan listrik<br>-menggunakan alat elektronik hemat energi<br>-mengurangi penggunaan kendaraan pribadi<br>-melakukan reboisasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}